
\RequirePackage{ifthen}
\RequirePackage[french]{babel}
%\RequirePackage[utf8]{inputenc}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{graphicx}
\RequirePackage{amsfonts}
%\RequirePackage[ruled,vlined]{algorithm2e}
\RequirePackage{color}


\renewenvironment{maketitle}{
\begin{center}
{\Large \@title\par}
\end{center}
\vspace{5pt}
}{}


\setlength{\textwidth}{16 cm} %Largeur du texte
\setlength{\textheight}{23 cm}%Hauteur de texte
\setlength{\topmargin}{-1 cm}
\setlength{\oddsidemargin}{0 cm} %Marge a gauche <0 pour réduire
\setlength{\headheight}{15pt}

\pagestyle{fancy}
\fancyhead[L]{ {\sc Agrocampus Ouest}, {\it \@author}}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{\@date}
\fancyfoot[L]{}
\fancyfoot[C]{\thepage}

%Quelques commandes :
\newcommand{\eg}{{\emph{e.g.} }}
\newcommand{\cf}{{\emph{cf.} }}
\newcommand{\ie}{{\emph{i.e.} }}
\newcommand{\NB}{{\underline{NB~:}~}}
\newcommand{\espace}{\vspace{10pt}}
\newcommand{\sep}{\vspace{-0.3cm}\rule{3cm}{0.5pt}}
\newcommand{\psep}{\par\hspace{-0.5cm}\rule{3cm}{0.5pt}\vspace{-0.2cm}}
\newcommand{\hard}{$\star$}

\newcounter{NoEx}
\stepcounter{NoEx}
\newcounter{NoQ}
\stepcounter{NoQ}

\newcounter{iscorrection}
\newcommand{\viewcorrection}{\setcounter{iscorrection}{1}}
\newcommand{\hidecorrection}{\setcounter{iscorrection}{0}}

\hidecorrection

\newcommand{\correction}[1]
{
  ~\\
	\ifthenelse{ \equal{\value{iscorrection}}{1} }
	{
	\vspace{5pt}
	\sffamily
	\setlength\leftmargin{5cm}
	\underline{\textbf{Correction :}}\vspace{0,1cm}\\ \null \hfill \parbox{.9\linewidth}{#1}\par
	\vspace{0,1cm}\rule{3cm}{0.5pt}
	\vspace{5pt}
	}
	{
	}
}
% 
% \newenvironment{Correction}[1][]
% {
% 
%   ~\\
% \begin{minipage}[1cm]{15cm}
%  	\ifthenelse{ \equal{\value{iscorrection}}{1} }
%  	{
% % 	\vspace{5pt}
% % 	\sffamily
% % 	\setlength\leftmargin{5cm}
% % 	\underline{\textbf{Correction :}}\vspace{0,1cm}\\ %\null \hfill
%  	}{
% 	  \fontsize{5pt}{0pt}
% 	  \color{white}
% 	}
% 
%       
% }{
%   \ifthenelse{ \equal{\value{iscorrection}}{1} }
% 	  {
%   }{
%   }
%   \end{minipage}
% %   \par
% %   \vspace{0,1cm}\rule{3cm}{0.5pt}
% %   \vspace{5pt}
% }

\newtheorem{Exc}{Exercice} %Utilisation d'un théorème pour le package ``answers''
\newenvironment{exercice}[1][]
{
  %\lstset{xleftmargin=15pt}
  %\def\FrameCommand{\vrule width 3pt \hspace{10pt} }%\fcolorbox{sable}{sable}
  %\MakeFramed{\setlength{\hsize}{\textwidth} \advance\hsize-\width \FrameRestore}%
  %\vspace{-0,3cm}
  \noindent
  \begin{Exc}[#1]
  \setcounter{NoQ}{1} ~ \newline\vspace{-1em}
  \em
  
}{
  \end{Exc}
  %\endMakeFramed
}

% 
% \newcommand{\exercice}[2]
% {
% 		\noindent
% 		\begin{center}\rule{\textwidth}{1pt}\end{center}\vspace{-0,3cm}
% 		{\bf Exercice \arabic{NoEx} - #2} \hspace{0,2cm}{\it #1}\vspace{-0,5cm}
% 		\begin{center}\rule{\textwidth}{1pt}\end{center}
% 		%\vspace{-0,2cm}
%     \stepcounter{NoEx}
% 		\setcounter{NoQ}{1}
% }


\newcommand{\question}[1]
{
		\noindent
		\begin{center}\rule{\textwidth}{0pt}\end{center}\vspace{-0,7cm}
		\underline{Question \alph{NoQ})} \emph{#1} \vspace{0,1cm}
    \stepcounter{NoQ}
}

%% Utilisation du package HyperRef pour faire de liens
\RequirePackage{hyperref}

%% Utilisation du package listing pour les bouts de code
\RequirePackage{color}
\definecolor{Brown}{cmyk}{0,0.81,1,0.60}
\definecolor{Green}{cmyk}{0.64,0,0.95,0.40}
\definecolor{Blue}{cmyk}{0.62,0.57,0.23,0}

\RequirePackage{listings}
\lstset{
language=C,
columns=flexible,
%,caption=\lstname,
caption=,
basicstyle=\small,
tabsize=2,
stringstyle=\ttfamily,
showstringspaces=false,
numbers=left,
numberfirstline=true,
numberstyle=\footnotesize,      % the size of the fonts that are used for the line-numbers
stepnumber=1,                   % the step between two line-numbers. If it's 1 each line will be numbered
breaklines=true,                % sets automatic line breaking
keywordstyle=\ttfamily\color{Green},
identifierstyle=\ttfamily\color{Blue}\bfseries,
commentstyle=\color{Brown}
}

\lstloadlanguages{C,R}

